香港人申請移民台灣急增 比去年平均增近三成

特區政府修訂《逃犯條例》引發移民潮，據台灣內政部移民署資料，截至今日（31日）上午為止，今年申請數量平均增加29.8%，7月更比6月多出114人，增加42.3%。

台媒報道，據移民署資料，本年度香港居民申請居留台灣的個案不斷上升，每個月都超出去年數量。今年4月有286宗申請、5月有260宗、6月有269宗、7月更達383宗，申請數量幾乎都超過去年同期五成；7月比6月多出114人，增加42.3%。

內政部長徐國勇表示，今年申請數量平均增加29.8%，移民署居留許可率亦較去年增加57%。他續說，因台灣的自由民主為香港人所羨慕期待，亦抱有很高的評價，加上台灣與香港居住環境比較相近，無論飲食、交通、氣候等亦熟悉，因此將台灣當作重要選擇，推測是今年申請居留數量不斷增加的原因。

雖然一國兩制冇台灣人信，中共仲可以武力攻台，到時走去邊？

香港人走去台灣好易, 當地物價又唔高
你係香港有幾百萬可能係果到已經夠過一世
移民個難處永遠都係搵工困難, 當地人肯唔肯比機會你

用台灣黎做中轉站，冇話唔可以再移

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。